それではニュースにつて質問します。

文の内容が合っているか、まちがっているか、〇と✖で答えてください。


#. **今日、サメ３０匹が警察によって、発見されました。**

   この文は✖です。発見されたのは昨日です。

#. **明日、警察によって安全確保できたら、海水浴場で泳げます。**

   答えは✖です。「警察」ではありません。何でしょう。市の職員が確認します。

#. **市の職員は注意をうながす看板を立てのに、とても忙しいです。**

   〇です。

#. **市の職員は注意をうながす看板を立てのに、とても忙しいです。**

   〇です。

#. **日立市から高萩市まで行くのに、あまり時間はかかりません。**

   〇です。

#. **これらのサメは時々、人をかんだりして傷つけます。**

   ✖です。













